<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>考研之后</title>
    <link href="/2023/05/03/%E8%80%83%E7%A0%94%E4%B9%8B%E5%90%8E/"/>
    <url>/2023/05/03/%E8%80%83%E7%A0%94%E4%B9%8B%E5%90%8E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="1-研究生阶段的系列准备"><a href="#1-研究生阶段的系列准备" class="headerlink" title="1.研究生阶段的系列准备"></a>1.研究生阶段的系列准备</h1><h2 id="1-1-后续材料处理"><a href="#1-1-后续材料处理" class="headerlink" title="1.1 后续材料处理"></a>1.1 后续材料处理</h2><p>大概会在五一后就会出研究生录取前准备的相关信息通知，记得查收做好转接工作。<br>以下为去年的消息通知内容及时间：</p><ul><li>4.27:统考拟录取名单发布</li><li>5.18:党组织关系转接</li><li>5.21:拟录取学生师生互选</li><li>5.28:下载调档函<br>做好准备不要耽误<h2 id="1-2-研究生能力的培养"><a href="#1-2-研究生能力的培养" class="headerlink" title="1.2 研究生能力的培养"></a>1.2 研究生能力的培养</h2>一方面要询问好老师需要自己在入学前学习的内容或者要去做的工作；另一方面要做好自身学习安排。具体的学习方面的安排将会在之后叙述。</li></ul><h1 id="2-毕业准备"><a href="#2-毕业准备" class="headerlink" title="2.毕业准备"></a>2.毕业准备</h1><h2 id="2-1-毕业论文准备"><a href="#2-1-毕业论文准备" class="headerlink" title="2.1 毕业论文准备"></a>2.1 毕业论文准备</h2><p>时至今日，毕业论文已完成大部分的内容，但尚且还有一些地方需要进行完善。</p><ul><li>1.内容方面要更新</li><li>2.图表方面要更加清晰易懂</li><li>3.参考文献要更加丰富</li><li>4.理论基础要更加完善<br>这论文也算是自己这四年的一个成果，还是要尽力去把它做好，也算是给自己一个交代吧，后续论文方面的修改和进展也会在博客里有所体现。<h2 id="2-2-拍毕业照和吃饭"><a href="#2-2-拍毕业照和吃饭" class="headerlink" title="2.2 拍毕业照和吃饭"></a>2.2 拍毕业照和吃饭</h2>这个更多的是记着点早点定一下地方，别到时候都订满了，最后一次了，还是要早做打算，暂定五月下旬准备一下这个事。</li></ul><h1 id="3-学习安排"><a href="#3-学习安排" class="headerlink" title="3.学习安排"></a>3.学习安排</h1><p>总体还是分机器学习、英语和阅读三个方面。</p><h2 id="3-1-机器学习"><a href="#3-1-机器学习" class="headerlink" title="3.1 机器学习"></a>3.1 机器学习</h2><p>现在还是先把课看完，每天总结好相应的代码和建模思想。后续等看完了整理好可以开始考虑一下打比赛。</p><h2 id="3-2-英语"><a href="#3-2-英语" class="headerlink" title="3.2 英语"></a>3.2 英语</h2><p>英语方面的学习按照书来，尽量保证周一到周五每天做一章的进度，之后进行总结。</p><h2 id="3-3-阅读"><a href="#3-3-阅读" class="headerlink" title="3.3 阅读"></a>3.3 阅读</h2><p>先看完《老子》，每天整理</p><h1 id="4-出行计划"><a href="#4-出行计划" class="headerlink" title="4.出行计划"></a>4.出行计划</h1><p>感觉自己是出不去了，如果能出去的话，暂定以下几个选项：南京去看看鑫哥、澳门去看看管世泽、在青岛自己转转。。。感觉可以别抱太大希望。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>考研之后的一些相关安排</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>management innovation</title>
    <link href="/2021/11/30/management-innovation/"/>
    <url>/2021/11/30/management-innovation/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="摘要"><a href="#摘要" class="headerlink" title="摘要"></a>摘要</h2><p>我们将管理创新定义为一个创新实践（其结构、过程、技术都是最新的，并且想要达到一种更加有组织性的目标。采用一种组织内进化的观点（intraorganizational evolutionary perspective)，我们考察了组织内外能够塑造和驱使组织的四个关键性变动：动机、发明、应用、实践和标记（theorization and labeling），希望定义一个模型来反映出创新管理是如何产生的。</p><span id="more"></span><h2 id="文献综述"><a href="#文献综述" class="headerlink" title="文献综述"></a>文献综述</h2><p>在过去的半个世纪，有大量的许多类型的关于创新的论文，大多数调查聚焦于从多个视角分析科技创新；在之后的15年里开始趋向研究创新的形式（例如过程创新，服务创新和战略创新），提供了一个视角来理解他们是怎样管理以及怎样长期的发挥作用支持一个企业成功。</p><h2 id="文章的协作目的和内容"><a href="#文章的协作目的和内容" class="headerlink" title="文章的协作目的和内容"></a>文章的协作目的和内容</h2><p>这篇论文的侧重点在于调查创新的形式——并且尤其探索这个过程是如何产生的。我们应用一个和创新管理相近的定义——具体来说，管理实践、过程、结构、科技的发明和应用都是一个新的艺术并且是为达到更高的组织目标的存在的。虽然创新管理的许多里程碑对于商业学者来说都是很熟悉的。（例如以通用电气为代表的现代企业的发展还有通用汽车的M-形式的组织结构的发明），但他们对管理创新的知识量的应用是有限的。</p><p>从最广泛的角度上讲，在这些年里管理创新理所当然的受到了很多的重视。在下面的段落讨论中，本文主要有四个关键的观点：</p><ol><li>一个观点关注于社会经济条件，在这种条件下新的管理理念和管理实践开始塑造。</li><li>一个时尚的观点关注于使用者与提供者对动态实践。</li><li>一个文化的观点关注于一个组织对于一个新的管理实践是如何反应的。</li><li>一种理性的视角，关注于组织中的个人（管理者）是如何有效的将它运用到组织之中的。</li></ol><p>还有一系列的相关文献涉及随后创新管理在国家和组织间的传播。但是虽然这些文章的主体是有用的，他们对于产生过程，包括新的管理理念第一次被创造和应用的描述出乎意料的少。与之不同的是，我们对于管理创新过程的理解十分有限并且都是基于一个大的众所周知的例子，例如Chandler的关于M-结构兴起的文献。在这片文献中我们提供了第一步——一个有系统的、全面的关于管理创新的理论过程。</p><p>我们关注于一些具体的在企业内部和外部的可能促使一个管理创新兴起的个人作用，我们管它叫管理创新，作为一种在这个过程中关键的捕捉人的潜在的能动作用的方式。我们定位两个具体的问题。第一，什么是管理创新？我们怎样以一种有用并且严密的方式定义管理创新，且能够强调其独特性。第二，并且在第一个问题的基础上，说明管理创新的产生过程以及它是怎样被提出的？在管理创新的产生中，对于个人在企业内外部的行为序列结果文献告诉了我们什么？我们能在多大的程度上归纳出一条对于管理创新产生的关于因果机制的基本论点。这篇文章包含对于管理创新的可能带来提前更深入的理解的思考。</p><h2 id="解决第一个问题：什么是管理创新？"><a href="#解决第一个问题：什么是管理创新？" class="headerlink" title="解决第一个问题：什么是管理创新？"></a>解决第一个问题：什么是管理创新？</h2><p>管理创新包括在一个已建立的组织中引入新事物，从最广泛的意义上讲，管理创新可以定义为一个组织中管理活动的形式、质量或状态随时间的变化，这种变化是一种新颖的或前所未有的与过去的背离。基于这一高层次的定义，我们在文献中确定了四种不同的管理创新视角，如表1所示。这四种视角应被视为过去研究所围绕的主导视角，而不是从理论上全面研究所涵盖的领域。我们的方法在某种程度上借鉴了来自所有四个视角的见解，但与理性视角关系最为密切。</p><h3 id="管理创新的四个视角"><a href="#管理创新的四个视角" class="headerlink" title="管理创新的四个视角"></a>管理创新的四个视角</h3><table><thead><tr><th align="center">特征</th><th align="center">制度视角</th><th align="center">时尚视角</th><th align="center">文化视角</th><th align="center">理性视角</th></tr></thead><tbody><tr><td align="center">核心问题</td><td align="center">对于管理创新而言什么样的制度条件导致了知识产权的产生和扩散</td><td align="center">如何在供求方面提出新的管理思路影响管理创新过程？</td><td align="center">管理创新是如何塑造组织内部的文化环境的？</td><td align="center">管理者在创造和实施新的管理实践中扮演什么角色？</td></tr><tr><td align="center">影响创新过程的关键影响因素</td><td align="center">主要影响者群体的制度条件和态度</td><td align="center">新思想的提供者及其提议的合法性</td><td align="center">引入创新的组织文化</td><td align="center">组织内外推动过程的关键个人的行动</td></tr><tr><td align="center">人的能动性在管理创新过程的推动作用</td><td align="center">很少讨论</td><td align="center">很少讨论</td><td align="center">代理人很重要，但受到权利关系和传统的制约</td><td align="center">代理在组织环境中产生并推动该流程</td></tr><tr><td align="center">分析水平</td><td align="center">公司+行业/国家</td><td align="center">公司+新创意市场</td><td align="center">公司+个人</td><td align="center">公司+个人</td></tr><tr><td align="center">创新过程中的变革和结果</td><td align="center">管理思想或实践的渐进性变化，有时通过更有效的方式发挥作用</td><td align="center">炒作然后幻灭的循环结果，没有证据表明创新能够带来长期利益</td><td align="center">社会建构的变革过程：通常很少通过改变工作方式和维持现有的工作关系</td><td align="center">管理实践向更有效的工作方式逐步转变：不能保证成功</td></tr></tbody></table><p>制度观点的支持者采取宏观和边角的方法来理解特定管理创新出现的制度和社会经济条件</p><ul><li>吉尔（1994）：考察了七组制度因素对四个国家引入新的管理思想和技术的影响</li><li>Cole（1985）：着重研究了主要由国家制定的劳动力市场激励、行业协会的相对实力和有组织劳动力的倾向之间的平衡对不同国家引入小团体活动的影响。</li><li>Kossek(1987):考察了行业和企业层面对人力资源管理创新产生的影响，关于什么是进步的规范性信念可能会推动管理创新，但这些信念也会受到长期的康德拉蒂耶夫经济变革浪潮的影响，在这种变革中，新技术的出现会造成绩效差距，从而需要管理创新。</li></ul><p>制度视角衡量的是围绕特定意识形态的话语以及具体实践或技术层面的创新，他没有考虑人的能动性在形成过程中的作用；相反，他侧重于创新首先出现的先决条件，然后是使产业能够采用这种创新的因素。</p><p>时尚视角关注管理创新是如何通过使用新管理理念的管理者和提出这些理念的“时尚引领者”之间的动态互动而产生的（Abrahamson，1991，1996）。这一观点为管理时尚的形成提供了丰富的见解。</p><ul><li>对购买这些时尚的管理者的典型属性的详细理解（Gill&amp;Whittle，1993；Huczynski，1993年；杰克逊，1986），</li><li>时装设计师对他们的创意形成初期需求的方式（Benders和van Veen，2001；克拉克，2004年；基泽，1997年；马扎和阿尔瓦雷斯，2000年）。然而，对于管理时尚的真正起源，以及为什么某些创新成为时尚它几乎没说。</li></ul><p>时尚视角跨越了宏观和微观层面的分析，既关注提供新管理理念的行业，也关注个别管理者选择接受这些理念的行为原因。管理时尚可以作为抽象的思想或修辞，或作为具体的实践或技术而存在。</p><p>文化视角的支持者试图理解管理创新是如何形成并被实施该创新的组织的文化所塑造的。它通过观察个人对管理创新的态度如何与组织互动，在中观层次上分析创新的层次介绍。 </p><p>这篇文献的一部分采用了批判的观点（Knights&amp;McCabe，2000；McCabe，2002），而另一种则采用组织内过程的观点（Stjernberg&amp;Philips，1993；Zbaracki，1998），但两者都有一些共同的主题：</p><ul><li>认识到既定的组织不容易改变，管理创新既有修辞成分，也有技术成分，引入管理创新的结果很少是引入创新的高级管理人员的意图。</li></ul><p>与前两种观点不同，文化观点提供了一些关于管理创新如何实施的见解，尽管主要是从被要求参与这一过程的人的角度，而不是从推动这一过程的人的角度。根据这一观点，管理创新的结果通常是对现状的强化（McCabe，2002）。这一观点并不否认管理创新会导致变革，但大型组织中的力量通常会削弱其影响。</p><p>理性的观点建立在这样一个前提之上：管理创新是由个人引入的，目的是使他们的组织更有效地工作。根据这一观点，一个人提出了一个创新的解决方案，以解决组织面临的一个具体问题，然后他或她支持该方案的实施和采用（Burgelman，1983；豪厄尔和希金斯，1990）。从这一角度进行的一些研究倾向于采用案例研究方法（例如，Chandler，1962；Tichy和Sandstrom，1974），而其他人则使用大样本定量方法（Damanpour，1987；Kimberly&amp;Evanisko，1981），但是所有的研究都是通过关注组织和环境背景下关键个人的行为来跨越微观层次的分析。在这一观点中，还有一个与管理和技术创新之间的联系有关的子主题，这表明它们可能共同作用（Damanpour&amp;Evan，1984；埃特莉，1988年；乔治扎斯和夏皮罗，1993）。</p><h3 id="管理创新的操作性定义"><a href="#管理创新的操作性定义" class="headerlink" title="管理创新的操作性定义"></a>管理创新的操作性定义</h3><p>前面强调了研究人员用来理解管理创新现象的非常不同的方法，它有助于我们关注在我们寻求制定一个可操作的定义是出现的三个关键问题。</p><ol><li>怎样定义“被创新”？（What exactly is being innovated?)这四个视角中的术语几乎没有一致性，但我们认为将两个层次的分析分开是有用的。在更抽象的层面上是管理思想，克莱默将其定义为“关于管理者应该做什么的相当稳定的知识体系…假设、公认原则和议事规则的体系”（1975:47）。管理思想的例子有科学管理（scientific management)、全面质量管理(total quanlity management, TQM)和学习型组织(learning organization)。虽然不完全相同，但这种管理理念的概念可与Guille（1994）的组织意识形态概念，以及大麦和昆达（1992）、亚伯拉罕（1996）、苏达比和格林伍德（2005）的管理修辞概念相提并论。在更具操作性的层面上，我们可以识别管理实践、管理过程、管理技术和组织结构。作为在组织内部完成工作的规则和惯例的不同方面（为了可读性，我们在本文的其余部分使用术语“管理实践”来涵盖这一系列活动）。从定义上讲，这篇文章侧重于运营层面的管理创新，即新实践、流程、结构的产生和实施，或者技术，因为这是在工作方式和管理创新过程中可以观察到的变化发生的水平。但是，很明显，新管理实践和新管理理念的发展之间存在着重要的相互作用，因此我们的理论论证将适当考虑这两个层次的分析。</li><li>创新必须有多新？文献中有两种同样有效的观点。Abrahamson（1996）和Kimberly（1981）将创新定义为“最新技术”，这基本上意味着没有已知的先例。但是许多其他研究者含蓄地将创新视为“组织的新事物”，因此，例如，一个组织最初引入全面质量管理计划可能被归类为管理创新（例如，McCabe，2002；Zbaracki，1998年）。我们对本文感兴趣的是最新的最新技术创新，主要原因是这是现有知识最有限的领域。但是，这两个定义之间的界限是模糊的：如果一个组织考虑一系列实施管理实践的方法，在左侧，一个组织可能会从一家咨询公司购买一个“现成”的实践，在右侧，它可能会提出一个完全新颖的自己的创新。我们感兴趣的是那些朝着正确方向发展的创新，这些创新对创新组织的特定环境的适应程度很高，其结果存在相当程度的不确定性。</li><li>管理创新的目的是什么？时尚和文化观点的支持者认为管理创新对组织没有什么持久的影响，而制度和理性观点的支持者认为管理创新为创新企业和/或整个社会产生积极的结果。如前所述，我们的重点与理性的观点最为直接，因为我们认为管理创新是为了促进组织的目标，这可能包括绩效的传统方面（如财务目标）和更软的方面（如员工满意度）。这是适当的，因为它有助于解释为什么企业准备在第一时间参与成本高昂、风险稍大的管理创新过程。这种方法强调了一个重要的观点，即并非所有的管理创新最终都是成功的。例如，沃尔沃多年来一直在进行单元制造的试验，其目的是提供显著的效益，但这种创新最终被中止（Berggren，1992）。此外，还应当指出，目标很少完全是本组织的外生目标；事实上，创新的过程可以导致引入新的实践或方案，最终改变组织的目标（Selznick，1957）。</li></ol><p>总之，我们将管理创新定义为一种管理实践、过程、结构或技术的产生和实施，这种管理实践、过程、结构或技术是最新的，旨在促进组织目标的实现。虽然这不是我们定义的必要组成部分，但值得强调的是，我们对管理创新的观点有意识地关注推动这一过程的个人。事实上，本文的主题之一是需要在管理创新中增加对人的能动性的强调，同时不要忽视制度和时尚视角所关注的背景动态。正如麦卡贝所说，“需要的是理解创新是一个复杂得多的社会过程的一部分：与个人解释、行动和赋予世界意义的方式相关”（2002:509）。</p><h3 id="管理创新与相关结构"><a href="#管理创新与相关结构" class="headerlink" title="管理创新与相关结构"></a>管理创新与相关结构</h3><p>在确立了管理创新的可操作性定义之后，我们还需要初步论证管理创新过程本身的理论探讨是必要的。</p><p>我们提出了使管理创新与众不同的三个关键因素。</p><ol><li>管理创新和技术创新的产出在性质上有着重要的区别，它们影响着各自过程的展开。管理创新在本质上通常是默契的，而且“即使不是不可能，也很难通过专利加以保护”（Teece，1980:464）；它们也相对“难以观察、界定和识别”（Alange等人，1998:8）。综上所述，与技术创新相比，这些属性允许潜在用户进行更高水平的主观解释，这反过来又增加了创新支持者所遵循的社会和政治过程的重要性。</li><li>很少有组织在管理创新领域拥有完善的专业知识。一个典型的大型组织可能会雇用数十或数百名具有技术创新技能的科学家，但如果有的话，很少有人具有经验证的管理创新技能（最接近的是组织发展顾问，他们寻求系统的方法来提高组织的整体效率和健康状况）。这种缺乏专业知识的情况既增加了整个组织人员管理创新的不确定性，也增加了对外部支持的需求。</li><li>新技术的引入给组织中的个人带来了模糊性和不确定性。含糊不清是因为对创新的预期价值缺乏理解，不确定性是因为担心创新会对个人和/或组织产生负面影响。如果提议的组织变革已经在其他地方成功实施（例如，安装新的IT系统），则其支持者可以通过引用以前的成功经验来消除个人的担忧，但如果变革是最新技术，那么，减少歧义和不确定性的任务就更难了。当然，所有类型的创新都会产生不确定性和模糊性，但它们对管理创新的影响可能更为深远，因为上面提到的其他属性。</li></ol><p>综上所述，这些属性表明，管理创新过程可能需要对组织的常规或DNA进行根本性的改变[4]（Argyris&amp;Scho 1978年），这使得很难有效地进行，而且比组织变革的一般过程（变革对组织来说只是新的，而不是最先进的）或技术创新的过程（创新相对更有形，更少依赖于系统）要困难得多。这些因素反过来又突出了管理创新者寻求独特的方法来建立新实践的合法性的必要性，以使其为组织中的不同支持者所接受（Ashforth&amp;Gibbs，1990；Greenwood,Hinings和Suddaby，2002年；Suchman，1995年）。</p><ul><li>其中一种方法可能是更加重视外部来源的独立验证，以确定新实践的合法性，而不是一般性的组织变革活动（可以提到以前成功的变革）或技术创新（更有可能发生变革）客观效益和/或其签署的技术标准）。在没有确凿证据表明管理创新有价值的情况下，这种外部资源可以成为道德和认知合法性的有用提供者，并允许创新者“通过创造新的受众和新的合法化信仰来操纵环境结构”（Suchman，1995:587）。</li><li>第二种方法可能是创新者将精力集中在具有管理创新经验的组织（或组织内的特定单位）上，基于这些组织/单位了解管理创新者所面临的挑战，因此可能更能容忍其带来的不确定性和模糊性（Kossek，1989）。在寻求合法性的术语中，这可以被视为一种策略，即“在多种环境中进行选择，以追求支持当前实践的受众”（Suchman，1995:587）。<br>简要地考虑一下管理创新和管理方式之间的区别也是有用的，即“一种相对短暂的集体信念，即一种管理技术（或理念）会导致理性的管理进步”（Abrahamson，1996:257）。在很大程度上，管理创新可以被认为是潜在的管理时尚：一些，如六西格玛和平衡计分卡，当它们被大量的管理时尚用户所采用时，就成为了管理时尚；其他公司要么消亡，要么继续在数量相对较少的公司中使用。但是，用高度抽象的术语表达的管理方式也有可能刺激管理创新。例如，20世纪90年代初的知识管理方式导致个人和组织采取具体做法，例如实践社区，这些做法本身就是管理创新。在讨论中，我们回到了管理创新与管理时尚的关系。</li></ul><p><img src="https://note.youdao.com/yws/api/personal/file/WEBb69e5e7f12df2ee94ae957d88211c88f?method=download&shareKey=3eb1560e918a863daa88691d3318a083" alt="image"></p><p><img src="https://note.youdao.com/yws/api/personal/file/WEB98d65a6ae1d40006d740ca6e0e373f0d?method=download&shareKey=7dc54645939481943a6d675c1af28516" alt="image"></p><h2 id="管理创新的过程"><a href="#管理创新的过程" class="headerlink" title="管理创新的过程"></a>管理创新的过程</h2><p>本文的第二部分讨论了“管理创新产生的过程是什么？”基于我们对管理创新独特性的概念，我们开发了一个框架，突出了过程的四个相互关联的阶段以及两组关键利益相关者所扮演的角色。然后，利用管理文献中的理论论证和实例充实了这一框架。<br>图1所示的框架有两个维度。横向维度包括创新过程的四个阶段：（1）动机是指促使个体考虑发展自己的管理创新的促进因素和促成环境(2） 发明是一种最初的实验行为，从中产生了一种新的假设性管理实践(3）实施是在活体内（即在真实环境中）确定新管理创新价值的技术过程；（4）理论化和标签化是一个社会过程，组织内外的个体通过这个过程来理解和验证管理创新，从而建立其合法性。<br>这四个阶段的过程建立在Burgelman（1991）和Zbaracki（1998）提出的企业内部进化观点的基础上，即环境（动机）的变化导致管理实践（发明）的变化，其中一些需要经过内部选择（实施）和保留（理论化和标记）。我们期望这一过程在很大程度上是由关键个人的有意识和有意识的行动形成的，但我们也认识到，个人的非预期行动和组织内部的随机变化在影响管理创新过程中起着一定的作用。<br>根据图1中的纵向维度，我们期望两组个人来塑造这一过程：（1）内部变革代理人，他们是创新公司的员工，积极主动地创造兴趣、试验和验证相关的管理创新（DiMaggio，1988；Howell&amp;Higgins，1990）和（2）外部变革代理人，类似于Guille´n（1994）的管理知识分子和Abrahamson和Fairchild（2001）的创意企业家，是独立的顾问、学者和大师，积极主动地创造兴趣，影响新管理实践的发展，并使其有效性和保留合法化（DiMaggio，1991）。如前所述，我们期望外部变革动因在管理创新中发挥重要作用，因为它们在过程的许多不同阶段提供合法性和专业知识。他们可以使激发公司内部实验的最初想法具有可信度，他们可以在实施阶段与内部团队一起充当共鸣板或行动研究人员，他们可以在创新的理论化和标记方面发挥作用（Chandler，1962；卡普兰，1998年；佩泽特，1997年；Stjernberg&amp;Philips，1993年；约克斯和惠特塞特，1985）。<br>这个框架的一个关键特性是它不假设简单的从左到右的活动序列。正如兹巴拉基所观察到的，创新的过程通常是复杂的、递归的，并且“在变异、选择和保留的嵌套和重复的循环中”（1998:612）。我们通过关注个体如何在框架中的相邻单元之间迭代来解决这一点，确定了十项核心活动。[5]例如，“问题驱动搜索”活动涉及内部变革主体在动机和发明之间来回迭代，鉴于“议程设置”活动涉及内部和外部变革动因之间的互动（参见Burgelman，1983，<br>1991).<br>图1确定了十项核心活动（由双箭头和横跨方框的文本表示）以及创新或其组成部分的性质（由每个方框内的编号文本表示）。图1还表明了环境在塑造管理创新中的重要作用。组织环境是管理层可以操纵的行政和社会机制，以塑造组织中行动者的行为（Bower，1970；Burgelman，1983），并将对内部变革动因进行与管理创新相关的核心活动的能力产生直接影响（正面或负面）。环境语境是一组广泛的刺激因素，这些刺激源于塑造管理话语的焦点组织（Guille）´n、 1994年），从而影响外部变革动因与组织接触时的优先事项和努力。虽然这两个方面的背景可能会影响所有与管理创新相关的活动，但我们只在其角色至关重要的地方详细讨论它们。</p><h3 id="激励阶段"><a href="#激励阶段" class="headerlink" title="激励阶段"></a>激励阶段</h3><p>激励阶段是指促使公司中的个人被激励去尝试新的管理创新的前提条件和促进因素。它解决了“在什么条件下，或者在什么情况下，高管们是否认为现有的管理实践不足以满足他们的需要？“对这个问题的回答远非直截了当，因为不仅有必要确定高管们寻求新的管理创新的条件，而且有必要具体说明他们选择不采用其中一种方法的情况以预制形式从所谓的管理时尚设置社区获得的现有解决方案（Abrahamson，1996）。换言之，要实现管理创新，管理时尚市场就必须失败。</p><ul><li>内部变革动因。<br>首先考虑那些在“需求”方面的市场。已有的理论表明，对新的管理实践的需求是由一个新问题的识别驱动的，即组织当前和潜在绩效之间的感知不足[6]（大麦和昆达，1992；塞尔特和马奇，1963年；内疚´n、 1994年）。感知到的不足可能是由破坏当前绩效的问题引起的，也可能是由可能存在的机会和对环境变化的预期引起的（Cyert&amp;March，1963；奥卡西奥，1997年）。在某些情况下，一个组织中的个别管理者可能会将这种不足仅仅归因于未能按照现有安排执行，但在另一些情况下，他们可能会针对其现有的管理实践发现一个特定的问题或机会。他们参与一个问题驱动的搜索过程，从现有的和接近的联系人开始，一旦找到满意的解决方案，他们就会终止搜索并实施解决方案。<br>当个人选择在自己的组织之外寻找解决方案时，他们会面临一个管理时尚设置社区，这个社区塑造了用户关于什么是理性的信念体系，并兜售其针对用户问题或感知机会的特定解决方案。受遵守组织机构领域理性规范的压力和评估多个竞争性报价的成本的制约，管理者往往会选择采用似乎最为进步和合法的解决方案（Abrahamson，1996）。当然，这是管理时尚传播的过程。<br>然而，有时，管理者会选择尝试开发自己的解决方案，以解决他们正在解决的问题或绩效不足。在制度理论的语言中，这样的行为可能会“显得不合理和倒退”（Abrahamson，1996:263），但当尝试新事物的压力克服了遵从外部仲裁的管理规范的压力时，这种行为可能会发生。我们提出两个这样的条件。首先，内部变革代理人能够通过议程设置活动来确定问题或机遇，从而使内部利益相关者将其视为真正的新问题或无法通过从时尚设置社区购买现有解决方案来解决的问题。以丹麦助听器制造商奥的康为例。当时的首席执行官Lars Kolind能够说服他的员工和董事会，奥的康面临着来自大型竞争对手（如飞利浦和西门子）对其生存能力的重大威胁，这足以让他推动一项他称之为意大利面条组织（Foss，2003；Lovas和Ghoshal，2000年）。<br>第二个广泛的条件是，组织环境支持新思维，从而提高内部变革主体追求新想法的自由度。支持性组织环境的概念在文献中有两个广泛的概念，这两个概念在这里都有潜在的相关性。其中一组论点集中于管理层在创造一个鼓励个人采取主动的非正式环境中的作用（Ghoshal&amp;Bartlett，1994）。例如，管理者对不同行业和组织的接触越多，他们就越容易接受新实践的想法（例如，Oldham&amp;Cummings，1996）。另一组论据则更关心本组织的正式程序，以及这些程序在多大程度上使寻求新的或更好的工作方式制度化。例如，我们可能期望组织中决策过程的严格性对内部变革动因的动机产生积极影响，因为通过澄清利弊，减少了与想法相关的不确定性和模糊性。</li></ul><p>总而言之，内部变革主体通过与外部变革主体的对话来评估问题或机遇，这种对话有助于确定问题或机遇的新颖性，并参考当前变革的支持性<br>组织背景。只要问题或机遇可以被界定为新颖的，而且背景是支持性的，管理创新的前提条件就存在。</p><ul><li>外部变革因素。<br>外部变革推动者在激励管理创新方面的作用始于他们在商业环境中识别需要管理层关注的新威胁和机遇的能力。但是，如上所述，这只是故事的一部分，因为许多外部变革推动者认为他们的作用是激励管理者（通过议程设置过程）采用现有的或流行的做法，而不是创造新的做法。我们认为，外部变革主体与内部变革主体共享的管理知识的性质是激励管理创新的重要因素。人们可以识别一系列管理知识，在更抽象的方面有新的思想和想法，在更实际的方面有新的实践和技术。那些专注于实践的外部代理，为管理者面临的问题提供标准化或“现成”的解决方案，将鼓励采用管理方式。相比之下，那些专注于更抽象的领域的外部变革动因更有可能为管理创新提供一个肥沃的环境，因为他们的想法具有“解释的可行性”，即这些想法能够适应多种议程的程度（Benders&amp;van Veen，2001；克拉克，2004）。</li></ul><p>在议程设置中，外部变革动因可以直接或间接地与内部变革动因相互作用。7他们通过将他们对环境背景下的变革的解释与议程设置中有关高管面临的实际问题的对话联系起来，形成他们有影响力的观点。他们还受到先前参与的管理创新案例的影响；在图1中，这一反馈循环由三个水平过程（想法语境化、想法提炼和反思理论化）表示，我们将在下面更详细地讨论这些过程。</p><h3 id="发明阶段"><a href="#发明阶段" class="headerlink" title="发明阶段"></a>发明阶段</h3><p>本发明涉及管理实践中随机或计划的变化，其中一些随后由该组织挑选和保留（Burgelman，1991年；坎贝尔，1965）。这是一个假设性的新实践首先以实验的方式进行试验的阶段。内部变革动因。图1显示了三种方式，在这些方式中，内部变革代理人可能会提出一个假设的新实践：问题驱动的搜索、尝试和错误，以及与外部变革代理人联系的想法。虽然这些子流程中的每一个都有其自身的价值，但我们的期望是，当它们结合应用时，发明的可能性更大，正如新技术通常通过现有想法和实践的新颖组合而产生一样（Hargadon，2003:65；科古特和赞德，1992年；熊彼特，1947）。<br>问题驱动搜索是一种有意识的、经常有计划的活动，在这种活动中，个体寻求创建一种新的实践来应对特定的问题或机会（Cyert&amp;March，1963）。钱德勒（1962）对阿尔弗雷德·斯隆（Alfred Sloan）引入M-form结构的描述表明了这一类型的过程：斯隆在1920年提出的变革是对五个独立企业合并所产生的复杂性的直接回应。正如斯隆本人所说，“我为通用汽车公司撰写了‘组织研究报告’，作为一战后公司扩张所产生的具体问题的可能解决方案”（斯隆，1963年：<br>32).<br>观念联系是指组织中的个人将外部变革动因提出的新观念与组织内部正在进行的实验工作联系起来。这种联系可以看作是相对不同的网络之间的一种中介形式（Granovetter，1973；他们可以通过鼓励个人广泛阅读、参加会议和其他网络活动来培养。例如，商学院教授罗伯特·卡普兰（Robert Kaplan）通过与斯科维尔公司（Scovill Corporation）和约翰·迪尔公司（John Deere Component Works）的高管在一次会议上就他们正在试验的新成本计量方法进行对话，提出了作业成本法的概念（Kaplan，1998:98）。卡普兰一直在发展他自己的想法，以克服现有成本计量系统的失败（想法背景化），斯科维尔和迪尔的高管们一直在自己的组织内进行试验（试错）。但作业成本法本身的诞生是在卡普兰和企业高管开始互动时出现的。<br>最后，当一个新想法的反馈来自于在实践中的尝试，而不是来自于它解决了一个现有问题的程度，或者它与外部变革动因的想法的契合程度时，就会出现试错。我们可以期望尝试和错误是任何有效管理创新的重要组成部分（当与其他活动结合进行时），但也有可能尝试和错误是整个过程的意外或临时起点。例如，家具零售商宜家（IKEA）允许其客户在繁忙时间从仓库挑选自己的扁平包装产品，因为人员短缺，这种做法被证明非常有效（尽管在最初尝试时没有预见到这种做法），因此在其他商店迅速实施（Bartlett&amp;Nanda，1990）。新的实践可以通过这种类型的偶然事件出现，当现有的实践适应不同的情况时也可以出现（Czarniawska&amp;Sevo）´n、 2005年；马曼，2002年；2004年）。<br>外部变革因素。在发明阶段，外部变化剂的作用反映了内部变化剂的作用。换言之，他们提出管理实践新理念的能力取决于三个经常联系在一起的活动：理念语境化、理念提炼和理念联系。创意情境化包括对新的工作方式进行推测，以应对商业环境中潜在的威胁或机遇。这是管理思考者之间的一项常见活动，涉及到管理者面临的一方的无数问题与另一方的一系列可能解决方案之间的来回互动。例如，Davenport和Prusak（2003:179）描述了他们关于知识管理的最初想法是如何通过安永商业创新中心的研究议程产生的。<br>想法提炼可以被视为一种有纪律的想象（Weick，1989），在这种想象中，外部变革动因通过一个特定想法在实践中或其他情境中如何运作的含义来发挥作用。坎贝尔（1974）认为这一活动是“观念上的试错”；它直接类似于内部变革主体所经历的试错过程，但它发生在概念领域。</p><p>如前所述，思想联系涉及协调外部变革动因的知识库（通常在学术纪律或职能专业知识方面较为深入）与内部变革动因的特定背景思想。例如，作业成本法是由于对现有会计方法的不满和卡普兰对制造业公司不断变化的压力的看法相结合而产生的，但它需要与斯科维尔和迪尔有明确的联系，这一概念才能付诸实施<br>（卡普兰，1998年）。</p><p>综上所述，这三项活动可被视为理论发展的替代但互补的方法：思想语境化是指为现有问题开发新的解决方案，思想提炼是指通过一系列“思想试验”来解决思想的后果（Weick，1989），观念联系是一个归纳-演绎的循环，通过这个循环，概念与经验证据相协调。</p><h3 id="实施阶段"><a href="#实施阶段" class="headerlink" title="实施阶段"></a>实施阶段</h3><p>实施阶段包括创新的“技术”方面的所有活动，从最初的实验到新的管理创新首次全面实施为止。与Zbaracki（1998）一样，我们区分了作品的技术元素和与创新理论化和标记相关的修辞元素（在下一节讨论）。我们对这一阶段的描述包括理解内部和外部变革动因在实施体内新实践中的行为，以及了解现有员工对其作出反应并影响其实施的方式<br>（列文，1951年）。<br>内部变革动因。图1显示了两个主要的活动，内部变化代理参与，因为他们试图实施体内新的做法。一种是试错法，即通过监督和调整原始概念来取得进展。例如，为了开发宝洁公司的“连接和开发”创新流程，其创始人拉里•休斯顿（Larry Huston）观察到，在他拥有一套行之有效的利用外部技术资源的方法之前，他已经进行了六年的实验（Birkinshaw、Crainer和Mol，2007）。另一项活动是反思性实验，在这种实验中，内部变革主体根据他们更广泛的经验来评估进展。例如，Stjernberg和Philips就此类个体如何最有效地发挥作用进行了以下观察：<br>随着（创新）尝试的进行，他（内部变革代理人）需要能够从自己行为的后果中学习，并相应地改变这些行为。如果他有良好的反思能力（1993:1199），他将更有能力看到和学习如何管理变化和学习困境。<br>组织环境在促进或抑制新思想的实施方面也起着重要作用。Zbaracki（1998）观察到，员工对实施新的管理实践的反应通常是消极的：他们很可能被创新所吓倒，特别是如果创新具有重要的技术成分，而且员工大多不知道其潜在的好处。但管理创新的文化视角表明，员工的反应也会因个人情况和所处的直接工作环境而异（Knights&amp;McCabe，2000）。因此，实施过程可能涉及内部变革代理人的谨慎操作，因为他们将工作重点放在组织中更易于变革的部分。正如有关技术创新的文献所描述的那样，这些策略包括在整个组织中寻求冷漠的通道，建立高级管理人员联盟来支持他们的想法，将创新视为机遇而不是威胁，获取个人无法控制的资源，并保持一种普遍坚韧和执着的态度（Howell&amp;Shea，2001；Rothwell等人，1974年；Wrapp，1967年）。<br>作为一个整体，文献表明，执行通过辩证的过程（范德文和普尔，1995年）。内部变革代理人尝试提议的新实践，并根据最初的想法（尝试和错误）、其概念有效性（反思性实验）和其他员工的反应（即组织环境）评估其进展。新实践的某些方面可能被证明是行不通的，雇员的反应在某些情况下可能与正在推行的做法直接相反。但经过几次迭代后，往往会出现一种结果，即对立力量的综合（Knights&amp;McCabe，2000；Zbaracki，1998年）。在其他情况下，由组织环境的各个方面产生的内部阻力可能足够大，以至于实验性的新实践根本无法推进。<br>外部变革因素。与其他阶段相比，外部变革推动者在实施阶段发挥的作用不那么明确。外部变革动因缺乏对重点组织的深入背景知识，以及对大多数内部变革动因面临的结果的责任感，因此他们很少在实际实施新理念方面发挥积极作用。然而，我们认为，他们可能发挥关键的间接作用，使管理创新的发生。<br>外部改变剂的作用实质是创造一个思维实验（类似于生物学家在活体内试验新分子之前进行的体外实验）。外部变革推动者从他们以前的经验（反思性理论）和他们对特定概念领域（例如，一门学科或一项职能能力）的深刻知识中汲取经验，以磨砺他们的新想法（想法提炼），并基于获得的见解，他们试图影响和指导内部变革动因的实施工作（想法测试）。有一些证据表明这组活动在实践中是什么样子的。例如，Stjernberg和Philips（1993）强调了外部变革推动者作为促进者和传声筒的作用，Kaplan对他自己在这一领域的经历进行了深思熟虑的描述：<br>在这个密切参与实施的过程中，行动研究者[即外部变革动因]不仅推进了概念背后的理论，而且成为了熟练的实践者。当公司在应用创新时遇到困难时，这种技能也使行动研究者能够区分理论上的局限性和糟糕的实施（1998:106）。<br>正如卡普兰所建议的，这些活动可以被认为是一种行动研究的形式，其目的是“在实践环境本身中建立理论，并通过干预实验对其进行测试”（Argyris&amp;Scho¨n、 1991:86）。就我们的框架而言，外部变革动因因此扮演着双重角色，在他或她关于管理思想世界中什么可能有意义的思想实验和在实践世界中实际运作的体内实施之间来回摆动。这种双重角色潜在地为两个世界提供了深刻的见解。然而，不幸的是，有证据表明，这类干预措施正在减少。而行动研究有着辉煌的过去（Emery&amp;Trist，1960；Lewin，1946），近几十年来，它已经失去了更多被动形式的研究，我们在讨论中回到这一点。</p><h3 id="理论化和标记阶段"><a href="#理论化和标记阶段" class="headerlink" title="理论化和标记阶段"></a>理论化和标记阶段</h3><p>第四阶段产生了一种理论化的新实践，即在组织内保留和制度化的实践。如上所述，有效的实施显然是过程的一个必要部分，但管理创新的无形性和系统依赖性意味着实施的结果在几年内可能非常不明确（Teece，1980）。因此，我们期望一个成功的管理创新会有一个重要的修辞成分。主要的变革代理人将设法向组织内外的选民证明新的做法是合法的，尽管这种新做法（根据定义）与时装界久经考验的产品有所不同（Abrahamson，1996；Suchman，1995年）。<br>我们认为这一阶段由两个相互关联的要素组成：理论化和标记化。理论化正在增加“通过在采纳者之间创造相似性的认知，并通过为将要采纳的实践提供理论依据，来扩大接受范围”（Greenwood等人，2002；斯特朗和迈耶，1993年；Suddaby&amp;Greenwood，2005年；托尔伯特和祖克，1996）。因此，在本文的上下文中，理论化首先是关于为组织的机会和正在实施的创新解决方案之间的联系建立逻辑基础，其次是关于用与组织内外的关键支持者产生共鸣的术语表达这种逻辑。标签化是指为所讨论的管理创新选择一个反映其理论化的名称。<br>标签已被证明对管理实践的可接受性有显著影响（Eccles&amp;Nohria，1992；基泽，1997年）。<br>内部变革动因。在这一阶段，内部变革推动者的主要作用是在组织的员工中建立创新的合法性。[7]以此来化解员工经常表现出来的对管理创新的普遍怀疑（Knights&amp;McCabe，2000），内部变革推动者通常会对新实践的价值进行理论分析，并以这样一种方式给新实践贴上标签：让员工看到它的潜在价值，同时也认为它符合组织的现行规范。换言之，结果是一种新的实践，这种实践是针对直接的组织环境进行理论化的（而外部变革动因则侧重于超越这种直接环境的理论化）。<br>应用Suchman（1995）的三种基本合法性形式有助于澄清这里使用的方法。务实的合法性（吸引员工的自利计算）是通过展示创新价值的早期证据和减轻员工的担忧来实现的，但在实施的早期阶段，这种证据可能很难获得。道德合法性（通过与组织价值体系的一致性进行积极的规范性评估）是通过强调创新是如何建立在公司经历的先前变革的基础上和/或组织有尝试新想法的传统来实现的。最后，认知合法性（对与更大的信仰体系和受众日常生活的经验现实相吻合的创新的合理解释的发展）通过表明管理创新是组织面临的特定和新颖挑战的必要解决方案来追求（Tolbert&amp;Zucker，1986）。<br>这种形式的内部聚焦理论和标签最好由内部变革代理人来执行，因为他们在员工中的现有可信度（Stjernberg&amp;Philips，1993）。它是通过反思性实验（根据内部变革动因更广泛的经验来解释新实践）和与外部变革动因联系的理论（通过直接与变革动因交谈、阅读变革动因的书籍或倾听变革动因的讲话）的结合来实现的。<br>外部变革因素。外部变化因素在理论和标记阶段的作用是双重的。首先，他们在组织内部建立认知合法性方面发挥着重要作用，因为他们作为独立专家的身份意味着他们被引入组织，作为公司活动的演讲者，验证组织面临的挑战的重要性以及提议的创新作为应对挑战的有效性。这种形式的输入在图1中称为理论连接。<br>外部变革动因在为组织边界之外的创新建立合法性方面也发挥着重要作用。这通常被组织认为是一项有价值的活动，因为大多数员工都对外界（通过客户和外部合作伙伴、朋友或媒体）如何看待他们的组织有一定程度的了解，因此，他们对创新的看法在某种程度上取决于外部选民对创新的看法。报纸和杂志等有影响力的媒体在其他方面也发挥了重要作用，使个别高管和组织的行为合法化（Deephouse，2000；马扎和阿尔瓦雷斯，2000年；麦克奎尔，1985年；Pollock&amp;Rindova，2003），我们希望他们在这里扮演一个重要的角色，作为一个间接的沟通渠道，通过这个渠道，员工对创新的态度得以形成。<br>外部聚焦的理论化和标记过程涉及一系列不同于内部聚焦过程的挑战。外部支持者通常是管理知识分子，如其他组织的高级领导人、记者、顾问和学者（Guille、 1994年）。这些个体比员工在更抽象的层面上运作（也就是说，他们可能会意识到这些差异的存在，为外部受众建立创新合法性的方法可能会有所不同。只有证明创新正在产生有价值的产出，才能在面对外部选民时实现务实的合法性。例如，宝洁公司声称，由于其连接和开发创新过程，该公司将外部创意产生的新产品比例提高到40%（Huston&amp;Sakkab，2006）。然而，由于我们已经讨论过的原因，在管理创新的早期阶段，这样的证据相对难以收集起来。<br>道德合法性是通过在管理知识分子中寻求对创新的积极规范性评价来实现的，这可能涉及到展示创新在程序上如何与现有管理实践相一致（例如，六西格玛被定位为全面质量管理的继承者；Harry&amp;Schroeder，2000），或者它可能涉及到证明组织是一个具有创新记录的公认的高绩效组织。相比之下，认知合法性通常是通过将创新作为解决所有大型组织面临的一般挑战或问题的逻辑解决方案来实现的。用基泽的话说，“新原则的实施是不可避免的（由管理大师提出的），因为旧原则在面临威胁的危险时必然会失败”（1997:57）。这种方法类似于对员工认知合法性的追求，只是这里的论点将用更抽象或通用的术语来表达。<br>外部变革主体通常通过与内部变革主体的长期互动（通过理念联系、思想测试和理论联系活动）以及自身的反思性理论，发展其对特定创新的知识。外部变革推动者具备将当代商业挑战的创新背景化的技能，以及与媒体组织的必要联系。应该看到，内部变革推动者还可以通过撰写文章或书籍以及在会议上发言，帮助与外部支持者建立管理创新的合法性。尽管他们可能缺乏外部变革推动者的理论化技能和个人网络，但他们通过对变革过程的个人拥护而拥有更大的可信度，这可能有助于确立创新的道德合法性。</p><h2 id="讨论未来研究的途径"><a href="#讨论未来研究的途径" class="headerlink" title="讨论未来研究的途径"></a>讨论未来研究的途径</h2><p>在这里，我们认为，管理创新是管理领域的一个重要现象，其发生的生成机制（即管理创新过程）本身在理论上是有趣的，而且也相对缺乏了解。我们制定了一个框架，强调内部和外部变革动因在这一进程中的重要作用，以及这两类行动者相互作用的方式。我们的框架提出了一些重要的见解，并为进一步的研究开辟了一些有趣的角度。</p><h3 id="管理创新活动的排序"><a href="#管理创新活动的排序" class="headerlink" title="管理创新活动的排序"></a>管理创新活动的排序</h3><p>我们首先观察到，管理创新的过程并不总是按照从激励到理论化和标记的线性序列进行的。例如，一个遭受过多“聪明话”困扰的组织（Pfeffer&amp;Sutton，2000）可能有一些在动机、理论化和标记方面进展良好的计划，但在发明和实施方面没有相应的投资。在这种情况下，适当的管理干预可能是将注意力集中在执行上，以此确定哪些举措值得推行，而其他组织环境可能需要不同的干预措施。<br>然而，目前我们对不同活动顺序的相对有效性知之甚少，这使得我们很难就如何提高干预措施的质量向管理人员提供任何一致的建议。我们的框架侧重于表1中相邻单元格之间发生的“活动”，如试错，以此强调创新是一个迭代过程。但是，要理解管理创新的整个过程，下一个重要的步骤将是检查活动随时间推移的实际顺序和阶段。有些创新可能遵循从左到右的线性活动顺序，而有些则不然；例如，宝洁公司的连接和开发计划是由其倡导者拉里•休斯顿（Larry Huston）提出的一个概念，早在公司首席执行官明确表示需要之前（Birkinshaw等人，2007年）。同样，虽然我们预计大多数管理创新主要由内部变革动因发起，但也有可能确定其他创新，如T-集团（Benne，1964；Blake，1995），其中许多核心活动都是由外部变革动因推动的。未来的研究应该尝试绘制出实际发生的序列，并使其有意义。在这方面，历史记录并不是特别有用，因为作者通常会将自己的结构强加给一个过程，以便理解它。因此，需要对当代案例进行研究，在可能的情况下，应实时跟踪这些案例，以避免出现回顾性感官偏见的问题。</p><h3 id="内部和外部动因的作用"><a href="#内部和外部动因的作用" class="headerlink" title="内部和外部动因的作用"></a>内部和外部动因的作用</h3><p>我们框架的另一个核心要素是区分内部和外部变革动因。作为一个定义，内部变革代理人是重点组织的雇员，而外部变革代理人不是，这反过来意味着，内部变革代理人通常在组织内部拥有卓越的知识和网络，在交付成果方面比外部变革代理人更负责任。然而，对未来的研究来说，更仔细地考虑这一区别是很重要的，因为它在实践中可能并不总是明确的。例如，在变革过程中，顾问有时会被借调到他们的客户公司，而民族志研究人员往往会成为他们正在学习的组织中相当长一段时间的雇员。在这两种情况下，这些外部行为体实际上都会暂时成为内部行为体。此外，有证据表明，一些人能够在单个项目期间在内部和外部变革动因角色之间来回转换（即作为行动研究人员），而其他人则在职业生涯中在这两个角色之间摇摆（Davenport&amp;Prusak，2003）。<br>因此，进一步研究的一个途径是仔细研究参与管理创新的关键变革动因，以及它们能够在多大程度上承担内部/外部混合角色。第二个问题可能是考虑内部和外部变革动因协调行动的程度。在这里，我们假设双方都有一个或多或少的共同目标，即实施成功的管理创新。然而，未来的研究可能希望放宽这一假设，并考虑两党真正结盟的程度。例如，在试图在内部和外部支持者之间建立管理创新的合法性时，内部变革代理人可能会淡化对其同事所要求的变革规模（可能通过强调与先前规范的一致性或低风险），以使变革更容易接受，而外部变革推动者可能会夸大拟议创新的规模（或许是将其定位为行业剧烈变革的解毒剂），以此作为在外部受众中产生兴趣的一种方式。这些定位上的差异可能会对相关人员以及创新的长期成功产生有害影响。<br>未来研究的第三个途径，也是建立在内部和外部区别的基础上，就是研究管理创新的轨迹。我们的框架假设，确定一个新的管理实践首先在哪个组织实施是可能的，也是有意义的。虽然这种方法与我们提到的现有案例相比是有效的，但在将来可能会有不太有效的案例。越来越多的经济活动通过非企业网络（如开放源码软件社区）进行，因此我们可以期待创新的组织方式出现，从而实现这种类型的非企业协调。在未来，更多的管理创新也有可能（尽管可能性较小）在体外出现，也许是通过学术界的努力，而不是实践管理者的反复试验，在这种情况下，创新的中心也不会是组织。因此，未来的研究应仔细注意研究管理创新的分析单位，因为有几种可能的模式可以遵循。</p><h3 id="管理创新与管理时尚"><a href="#管理创新与管理时尚" class="headerlink" title="管理创新与管理时尚"></a>管理创新与管理时尚</h3><p>我们认为，当时尚市场失灵时，即当一个组织追求自己的新颖实践而不是时尚界建议的实践时，就会触发管理创新过程。然而，这一论点掩盖了重要的一点，即在许多方面，管理时尚过程与管理创新过程有着重要的相似之处：两者都涉及到内部变革动因（Abrahamson[1996]称之为管理时尚的“用户”）和外部变革动因（管理时尚的“供应商”）的重要角色，以及两者之间的复杂互动。两者都可以用进化论的语言来描述，在组织中引入一些新的东西，这些东西随后被选择和保留，或者不被选择。<br>因此，未来研究的一个有用方向将是更仔细地研究管理创新和管理时尚的过程是如何相互作用的。例如，可以通过抑制重点组织所选解决方案中的新颖性水平（例如，将自己的解决方案推离搁置的解决方案）来确定外部变革因素（如顾问）影响管理创新出现的方式，不管用户的议程）或通过加强议程（例如，鼓励用户制定自己的议程，并提出具有解释可行性的想法）。另一种方法可能是研究管理创新被时尚界接受并转变为管理时尚的条件。在抽象的层面上，此类实践可能具有高度“进步”和当代的标签（Abrahamson，1996），并且可能表现出高度的外部变革动因参与，但对于这些条件的详细情况，仍有更高层次的明确空间。</p><h3 id="管理创新与企业绩效"><a href="#管理创新与企业绩效" class="headerlink" title="管理创新与企业绩效"></a>管理创新与企业绩效</h3><p>虽然我们在本文中主要关注的是流程问题，但关于个人为什么参与管理创新以及管理创新在多大程度上帮助组织实现其目标的问题同样重要。例如，某些管理创新似乎比其他创新更有可能提供竞争优势，这取决于它们的价值、稀有性和难以模仿的程度（Barney，1991），但这一论点仍有待实证检验。<br>管理创新的后果是复杂的，因为许多不同的利益相关者都可能受到影响。有必要至少分离出三组不同的结果：（1）管理创新对创新企业内部各种绩效指标的影响(2） 对创新后续采用者的绩效和合法性的影响；（3）管理创新对整个社会的好处，包括提高生产力或工作生活质量。如前所述，已经有一些关于其中第二个的研究（例如，Staw&amp;Epstein，2000），但是第一个和第三个基本上还没有被探索。因此，未来的研究可能会探讨为什么某些类型的管理创新比其他类型的管理创新要花更长的时间才能产生红利，一些管理创新是否会引发相关创新的浪潮，以及管理创新创造企业特定竞争优势的频率和情况。</p><h3 id="学术界在管理创新中的作用"><a href="#学术界在管理创新中的作用" class="headerlink" title="学术界在管理创新中的作用"></a>学术界在管理创新中的作用</h3><p>最后，本文对学术界在管理创新过程中的作用提出了一些初步的思考。像亚伯拉罕和费尔柴尔德（2001）一样，我们担心学术界在影响实践的能力方面可能会输给时尚界的其他成员，如顾问和大师。我们的框架提出了一些可能的前进方向。一是让学术界在开发组织可能付诸实践的新思想和思想实验方面更具创造性。另一种方法是更多地参与我们称之为“想法测试”的活动，通过这种活动，学者与重点组织密切接触，并将他或她的见解带到组织正在解决的特定问题上。参与式奖学金的概念（Van de Ven&amp;Johnson，2006）由来已久，但作为一种有效的奖学金形式，其合法性在近几十年来有所动摇。另一个选择是一个管理创新实验室，比如伦敦商学院的MLab，研究人员和实践者一起合作开发新的实践。<br>这些建议需要进一步探讨，既要考虑到它们将需要的干预措施的性质，又要考虑到它们将取得的成果。他们还挑战了许多传统的正统的专业，因为他们很可能涉及新的方法，是未经证实和难以实施。但我们相信他们值得追求。管理学者在管理创新过程中发挥更积极的作用，将对创新组织有价值，并使他们能够重新发挥其作为新的和有用的管理知识创造者的作用。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>工商管理专业英语  论文  学习</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新型电子商务——参与者行为  第二章</title>
    <link href="/2021/10/01/%E6%96%B0%E5%9E%8B%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1%E2%80%94%E2%80%94%E5%8F%82%E4%B8%8E%E8%80%85%E8%A1%8C%E4%B8%BA-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/"/>
    <url>/2021/10/01/%E6%96%B0%E5%9E%8B%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1%E2%80%94%E2%80%94%E5%8F%82%E4%B8%8E%E8%80%85%E8%A1%8C%E4%B8%BA-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="2-1-信息技术采纳、购买与营销"><a href="#2-1-信息技术采纳、购买与营销" class="headerlink" title="2.1 信息技术采纳、购买与营销"></a>2.1 信息技术采纳、购买与营销</h2><h3 id="2-1-1-研究背景"><a href="#2-1-1-研究背景" class="headerlink" title="2.1.1 研究背景"></a>2.1.1 研究背景</h3><p>现有研究：基本都关注的是用户感知对信息技术采纳或持续采纳的意图和行为的影响效果。</p><span id="more"></span><p>研究证实，用户感知和态度是影响用户做出创新采纳决策的前置因素。然而，在大部分个人层面的信息技术采纳研究模型中，用户感知直接作为自变量，很少有研究考虑用户如何获取信息技术的相关信息，以及这个信息对用户形成信息技术感知的影响。</p><p>在大部分的采纳研究中，对用户感知的操控隐含在研究数据收集的过程中，感知形成的机制并没有在采纳研究中明确的体现。</p><h3 id="2-1-2-研究内容"><a href="#2-1-2-研究内容" class="headerlink" title="2.1.2 研究内容"></a>2.1.2 研究内容</h3><p>本章将针对免费试用营销策略进行分析，研究用户信息技术的采纳决策。</p><h3 id="2-1-3-营销的免费试用策略"><a href="#2-1-3-营销的免费试用策略" class="headerlink" title="2.1.3 营销的免费试用策略"></a>2.1.3 营销的免费试用策略</h3><p>在免费使用策略下，用户有两个阶段的决策（决定接受免费试用，以及决定购买试用）</p><p>其中决定是否接受免费试用这个阶段的决策可以直接利用现有的采纳模型进行解释；而在试用完后决定是否购买以继续使用的行为则需要用到持续采纳研究的相关理论并考虑费用因素。</p><h2 id="2-2-研究的理论基础"><a href="#2-2-研究的理论基础" class="headerlink" title="2.2 研究的理论基础"></a>2.2 研究的理论基础</h2><h3 id="2-2-1-实际使用前后的个人感知"><a href="#2-2-1-实际使用前后的个人感知" class="headerlink" title="2.2.1 实际使用前后的个人感知"></a>2.2.1 实际使用前后的个人感知</h3><p>个人感知一直以来都被用做研究信息技术的采纳以及持续采纳行为。</p><p>信息技术采纳模型（TAM)中指出感知有用性和感知易用性是影响用户采纳意图形成的两个主要的因素，他们或对采纳意图直接影响，或先通过影响用户对信息技术的态度再间接影响采纳意图。</p><p>Van der Heijden 对TAM模型中的用户感知进行了扩展，指出感知娱乐性对与享乐型的信息系统的采纳行为有显著影响。感知有用性、感知易用性和感知娱乐性对于信息系统采纳行为的影响作用已经被大量、多领域的信息技术应用的采纳研究<br>所证实。</p><p>认知不协调理论：当人们的认知和实际不协调（不一致）时，人的认识行为将随之进行改变。就是说当人们在使用信息技术的过程中逐渐获得一手的关于信息技术使用的信息时，他们会将这种实际使用经验与未使用前形成的信息技术的初始感知进行比较，进而对个人信息技术的感知进行调整来减小这种不一致。</p><p>由认知不协调理论发展而来的期望确认理论被用来研究信息技术的持续采纳行为，从而得到了信息技术持续采纳的期望确认模型（ECM)，该模型已经被广泛用来研究信息技术的持续采纳行为。</p><h3 id="2-2-2-产品试用形式的营销手段"><a href="#2-2-2-产品试用形式的营销手段" class="headerlink" title="2.2.2 产品试用形式的营销手段"></a>2.2.2 产品试用形式的营销手段</h3><p>营销学以及消费心理学的研究者对于消费者的采纳行为的研究是通过探索消费者对于营销措施的反映来进行的。这些方面的研究结果证实产品试用过程中，消费者能够真正获得产品，进而通过视觉、嗅觉、触觉、听觉甚至是味觉等感官去体验产品，对于感官反馈的信息进行整理组合从而形成对产品和品牌的认知。免费试用开始被广泛采用并成为产品营销的重要手段。</p><p>Smith和Swinyard的关于产品试用和广告效用的对比研究表明，从产品试用中获得的经验比广告对消费者感知形成的影响更深，从而使消费者在试用后对产品的态度更明确，态度和行为的一致性也更强。产品试用也会影响消费者的期望、需求和心理价位。</p><h3 id="2-2-3-信息技术采纳研究中的成本因素"><a href="#2-2-3-信息技术采纳研究中的成本因素" class="headerlink" title="2.2.3 信息技术采纳研究中的成本因素"></a>2.2.3 信息技术采纳研究中的成本因素</h3><p>第二章整理了2000-2006年发表在IS领域知名期刊和会议上的信息技术采纳研究的整理发现，大部分的信息技术采纳研究都是采用TAM模型。</p><p>TAM模型最初是用来解释组织中的信息技术行为，通过分析解释现有的使用行为，从而预测将来电脑工具的使用情况（如文字处理程序、电子邮件和软件开发工具）。组织在各种电脑工具上进行投资，而这些投资的回报主要是通过组织成员使用这些工具进行作业，完成工作任务来实现。而这些信息技术通常是由组织承担成本。</p><p>随着信息技术的发展，开始出现收费的信息服务。本篇文章就针对免费信息技术和收费信息技术提出了一个考虑营销策略对于信息技术感知的影响，于是，第二章提出了一个考虑营销策略对于消费决策过程的影响的消费者对于收费信息技术的购买决策行为的研究框架。</p><h2 id="2-3-研究模型和假设"><a href="#2-3-研究模型和假设" class="headerlink" title="2.3 研究模型和假设"></a>2.3 研究模型和假设</h2><h3 id="2-3-1-基于信息渗透理论分析产品试用"><a href="#2-3-1-基于信息渗透理论分析产品试用" class="headerlink" title="2.3.1 基于信息渗透理论分析产品试用"></a>2.3.1 基于信息渗透理论分析产品试用</h3><p>基于信息渗透理论的研究表明，信息内容以及信息来源对新信息技术个人感知的形成有决定性作用，并且会进一步影响新信息技术的采纳决策。产品试用作为一种有效地将新信息技术展示给用户的营销策略，已经被证实对产品和品牌的认知和态度有显著影响。为了促进用户对收费信息技术的采纳，很多公司都开始采用免费试用的形式来帮助消费者在作出购买决策之前先了解产品的相关信息。</p><h3 id="2-3-2-基于消费者行为研究和认知不协调理论分析采纳行为"><a href="#2-3-2-基于消费者行为研究和认知不协调理论分析采纳行为" class="headerlink" title="2.3.2 基于消费者行为研究和认知不协调理论分析采纳行为"></a>2.3.2 基于消费者行为研究和认知不协调理论分析采纳行为</h3><p>产品试用可以说是消费者对一个品牌或产品第一次的使用经验，使用是经验取得的一个主要来源。根据消费者行为研究和认知不协调理论，试用经验可以改变一个人对产品的感知、态度以及需求，因此，消费者在使用后对产品的认知可能会与最初采纳该产品时对产品的认知不同。Karahanna Straub 和 Chervany 关于使用前后个人感知的对比研究表明，使用前后感知的形成因素是不一样的。使用前的感知形成主要来自间接经历（使用其他信息技术的经验，别人使用后的新的体会等），而使用后的感知形成主要来自直接的使用经历。Bhattacherjee和Premkumar的研究表明，人们对于信息技术创新的感知、态度、意图和使用等会随着人们对信息系统的使用而发生改变，人们在使用中不断学习，进而不断调整。<br>试用营销策略中的试用后决定购买产品这种行为可以被看作是使用后的采纳行为（也就是持续采纳行为），而最初的决定接受试用的行为可以看做是最初的采纳行为。</p><h3 id="2-3-3-基于期望确认理论分析持续采纳行为"><a href="#2-3-3-基于期望确认理论分析持续采纳行为" class="headerlink" title="2.3.3 基于期望确认理论分析持续采纳行为"></a>2.3.3 基于期望确认理论分析持续采纳行为</h3><p>Bhattacherjee提出用期望确认理论来研究信息技术的持续采纳行为，因为期望确认理论在一定程度上解释了使用经验改变人们认知和行为的机制。期望确认理论指出，用户将根据自己从实际使用信息系统中获得的经验而不断更新自己对信息系统的认知。再考虑了实际使用经验之后，人们的感知与没有实际使用经验时的感知就不同了，这些感知直接或间接地影响着人们对于信息技术的满意程度，从而影响人们持续使用该信息技术的意图。收费信息技术采用免费试用的策略，用户则可以通过接受免费试用获得信息技术使用的经验，进而对这种试用进行评价以形成试用后的感知和态度，以及对最终是否为这种信息技术付费以继续使用这个信息技术做出决策。这跟信息技术的持续采纳有相似之处，因此期望确认模型将被用来作为研究的理论基础</p><p><img src="/.com//%E6%96%B0%E5%85%B4%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1_2_1.png" alt="研究模型框架"><br><strong>本文为对于《新型电子商务——参与者行为》内容的一些整理，仅供自身学习使用。</strong></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>从免费使用到产品采纳和购买</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新型电子商务——参与者行为 第一章</title>
    <link href="/2021/10/01/%E6%96%B0%E5%9E%8B%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1%E2%80%94%E2%80%94%E5%8F%82%E4%B8%8E%E8%80%85%E8%A1%8C%E4%B8%BA-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0/"/>
    <url>/2021/10/01/%E6%96%B0%E5%9E%8B%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1%E2%80%94%E2%80%94%E5%8F%82%E4%B8%8E%E8%80%85%E8%A1%8C%E4%B8%BA-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="1-主要内容"><a href="#1-主要内容" class="headerlink" title="1.主要内容"></a>1.主要内容</h1><p>这一部分主要叙述4个方面</p><p>1.新型电子商务当前的发展状况</p><p>2.参与者行为</p><span id="more"></span><p>3.国内外的研究发展情况</p><p>4.本书涵盖的5个方面</p><hr><h1 id="2-介绍"><a href="#2-介绍" class="headerlink" title="2.介绍"></a>2.介绍</h1><h2 id="2-1-电子商务当前的发展状况"><a href="#2-1-电子商务当前的发展状况" class="headerlink" title="2.1 电子商务当前的发展状况"></a>2.1 电子商务当前的发展状况</h2><p>在经济一体化以及技术大融合的环境下，新型电子商务的经营模式以及运作激励产生了内生性的变化，并呈现出移动（泛在）性、虚拟性、极端数据、个性化以及社会性等鲜明的新特征，对于新型电子商务多元化、纵深化的研究势在必行。</p><h2 id="2-2-电子商务参与者行为"><a href="#2-2-电子商务参与者行为" class="headerlink" title="2.2 电子商务参与者行为"></a>2.2 电子商务参与者行为</h2><p>作为电子商务活动的基本单位，参与者的行为特征对于理解电子商务系统的运行、发展和演变规律具有基础性的意义。</p><p>提出以下几个问题：</p><ol><li><p>在移动商务条件下，消费者搜索、购买、浏览产品与服务的行为与传统电子商务条件下有何不同？</p></li><li><p>在交易实体、交易对象和交易过程全面虚拟化的环境中（例如在网络游戏中），参与者如何建立相互之间的信任并形成交易信誉？</p></li><li><p>在注重个性化的条件下，新的技术和服务如何才能被具有不同特点的用户所接受，并且在高度多样化的人群中扩散渗透？</p></li><li><p>在高度社会化的网络环境中，商务活动的价值产生方式与实体商务环境和传统电子商务环境有何不同？<br>等等</p><h2 id="2-3-国内外电子商务研究发展情况"><a href="#2-3-国内外电子商务研究发展情况" class="headerlink" title="2.3 国内外电子商务研究发展情况"></a>2.3 国内外电子商务研究发展情况</h2><p>国内外对电子商务参与者行为的研究大体上沿着4个主要的方向展开。一是围绕网络消费者的行为动机，分析搜索、浏览和购买的行为模式、影响因素和效用机理；二是围绕参与者的信誉，分析影响交易双方信誉的因素，进而建立灵活、健壮、平稳、可预测的在线信誉系统；三是围绕潜在用户对电子商务的采纳和接受过程以及在用户群体中的扩散规律，探讨用户的认知和行为模式影响这些模式的关键因素，从而更好的识别用户价值的产生机理；四是围绕创造竞争优势，研究电子商务价值产生的机理和价值评价方法。</p><h2 id="2-4-本书涵盖的5个方面"><a href="#2-4-本书涵盖的5个方面" class="headerlink" title="2.4 本书涵盖的5个方面"></a>2.4 本书涵盖的5个方面</h2><h3 id="2-4-1-新型电子商务环境下的用户体验与激励机制"><a href="#2-4-1-新型电子商务环境下的用户体验与激励机制" class="headerlink" title="2.4.1 新型电子商务环境下的用户体验与激励机制"></a>2.4.1 新型电子商务环境下的用户体验与激励机制</h3><p>2，3章从产品采纳和购买的视角，提出了基于用户感知的体验模型，并基于此分析了新型环境中免费试用等策略对于用户体验和购买行为的作用，同时着重探讨了用户推介激励机制中的用户心理感受与行为特征</p><h3 id="2-4-2-中国文化背景下的新兴信息系统采纳"><a href="#2-4-2-中国文化背景下的新兴信息系统采纳" class="headerlink" title="2.4.2 中国文化背景下的新兴信息系统采纳"></a>2.4.2 中国文化背景下的新兴信息系统采纳</h3><p>第4章着眼于中国文化背景，力图从文化视角探讨新型电子商务及新兴信息系统的用户采纳行为。作为一种典型的东方文化，中国文化具有权利距离大、注重群体价值的特点，并强调“和谐”观念。这些文化特点对于新兴电子商务参与者的行为模式也可能具有独特的文化色彩。对于这种行为模式特点的认识和理解，将有助于中国的电子商务时间产生更多具有中国特色的创新。文化视角另一方面的含义在于，网络和电子商务的网络和电子商务的广泛普及，有可能进一步促进不同文化类型的融合。</p></li></ol><p>引入根植于东方文化价值的新因素将建造或拓展信息技术/系统使用者行为模型，以便更好地反映信息技术/系统在这些特殊环境中的实践。基于此，本书的研究工作着眼于从中国文化的角度，建立了考察使用者对于新技术使用态度的概念模型。</p><h3 id="2-4-3-社会化应用于企业、市场的相互影响"><a href="#2-4-3-社会化应用于企业、市场的相互影响" class="headerlink" title="2.4.3 社会化应用于企业、市场的相互影响"></a>2.4.3 社会化应用于企业、市场的相互影响</h3><p>本书第5、6章分别针对社会化应用在电子商务平台用户行为、企业内部员工行为特征与社会资本结构、金融市场信息环境特点等方面的作用与影响展开探讨。</p><h3 id="2-4-4-面向服务的消费者价值创造"><a href="#2-4-4-面向服务的消费者价值创造" class="headerlink" title="2.4.4 面向服务的消费者价值创造"></a>2.4.4 面向服务的消费者价值创造</h3><p>从产品导向的模式向服务导向模式的转型是当今商务业态发展的潮流所在。本书第7章力图通过消费者和企业的双重视角，在实体和在线零售渠道整合的维度阐明消费者价值创造的过程，以及基于IT的零售渠道整合能力和跨渠道人力资源能力对企业绩效的影响。</p><h3 id="2-4-5-新型电子商务环境中的外包政策"><a href="#2-4-5-新型电子商务环境中的外包政策" class="headerlink" title="2.4.5 新型电子商务环境中的外包政策"></a>2.4.5 新型电子商务环境中的外包政策</h3><p>第8章针对服务外包中的这些不完全信息，运用委托代理理论和实物期权理论，研究了在不完全信息下如何设计有效的IT服务外包合同来缓解外包风险，实现外包成功。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>引言</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新兴电子商务</title>
    <link href="/2021/10/01/%E6%96%B0%E5%85%B4%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1/"/>
    <url>/2021/10/01/%E6%96%B0%E5%85%B4%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="抱歉"><a href="#抱歉" class="headerlink" title="抱歉"></a>抱歉</h2><p>之前想着写《统计学习方法》那本书的，结果一直拖着，老是也弄不好敲数学公式，再加上时间也紧，数学理论进一步整理对我现阶段的学习确实帮助不大，所以只能先放下，等过段时间闲下来再去做这件事情。</p><span id="more"></span><h3 id="为什么要整理这本书"><a href="#为什么要整理这本书" class="headerlink" title="为什么要整理这本书"></a>为什么要整理这本书</h3><p>那时候我刚上大一，在图书馆找到其中一本，当时上面的公式、理论、方法对我一个大一的小菜鸟来说实在太难，我硬着头皮读了20多页（好像）就放弃了，并下定决心：两年以后我会回来的！到那时我一定能看懂这本书，于是就有了这次的整理。</p><h3 id="重读感受"><a href="#重读感受" class="headerlink" title="重读感受"></a>重读感受</h3><p>两年之后再次读这本书，说实话我依旧对里面很多的东西有所欠缺，而这些欠缺也是我在现阶段论文写作所欠缺的知识，书中广泛的理论和方法使我感觉受益颇多，当然这也说明我大一的时候就独具慧眼</p><h3 id="关于这次整理的安排"><a href="#关于这次整理的安排" class="headerlink" title="关于这次整理的安排"></a>关于这次整理的安排</h3><p>这本书每一章就是一篇论文，所以打算按章来整理，每本书做一个汇总，本来是想每周整理一章的，但是算了一下这样一学期也整不了多少，所以暂定计划是一周整理两章，但是在保证数学复习进度的情况之下（马上要考试了，这次要好好弄），正好趁着国庆三天假期多整一点，也算是为之后分担压力了。</p><p align="right">国庆小记</p><p align="right">——uckily</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>source ~/.zshrc时报错，:9: bad assignment</title>
    <link href="/2021/04/13/source-zshrc%E6%97%B6%E6%8A%A5%E9%94%99%EF%BC%8C-9-bad-assignment/"/>
    <url>/2021/04/13/source-zshrc%E6%97%B6%E6%8A%A5%E9%94%99%EF%BC%8C-9-bad-assignment/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天又遇到问题了，运行source ~/.zshrc 时报错，<br><img src="https://note.youdao.com/yws/api/personal/file/WEBd301452106bfbcbe7bde816753a1a3bb?method=download&shareKey=caa427e9b213a88ee7a387765f3cfeb7" alt="image"></p><span id="more"></span><p>去一查，原来是shell中带有了空格，将空格删掉就行了，我的是等号周围加上了空格，因此报错，将空格删掉就行了！在<code>source ~/.zshrc</code>就成功了</p><p align="right">四月十三日</p><p align="right">uckily</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>校园风光</title>
    <link href="/2021/04/08/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E9%A3%8E%E5%85%89/"/>
    <url>/2021/04/08/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E9%A3%8E%E5%85%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大学校园中的春天</p><span id="more"></span><p>额，跟舍友嫖的图片太大了，大家加载的慢的话等等吧<br><img src="/images/school/school_1.png"></p><p><img src="/images/school/school_2.png"></p><p><img src="/images/school/school_3.png"></p><p><img src="/images/school/school_3.png"></p><p><img src="/images/school/school_4.png"></p><p><img src="/images/school/school_5.png"></p><p><img src="/images/school/school_6.png"></p><p><img src="/images/school/school_7.png"></p><p><img src="/images/school/school_8.png"></p><p><img src="/images/school/school_9.png"></p><p><img src="/images/school/school_10.png"></p><p align="right">时2020年四月八日</p><p align="right">——uckily</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>有道云笔记插入图片</title>
    <link href="/2021/04/07/%E6%9C%89%E9%81%93%E4%BA%91%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%8F%92%E5%85%A5%E5%9B%BE%E7%89%87/"/>
    <url>/2021/04/07/%E6%9C%89%E9%81%93%E4%BA%91%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%8F%92%E5%85%A5%E5%9B%BE%E7%89%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>平常经常用有道云笔记这个软件做笔记，我感觉用着还算不错，再怎么插入图片上查了好些方法，都显示不出来，偶尔翻到一个，突然解决了，就和大家分享一下，嘿嘿</p><span id="more"></span><p>首先，你要把新建一个文件夹，把图片放到里面。<br><img src="https://note.youdao.com/yws/api/personal/file/WEBfe7d0f50bf5edf2288a0812264a01c70?method=download&shareKey=94bf5b4273a390fc09ef14ce34439043" alt="image"><br>然后分享<br><img src="https://note.youdao.com/yws/api/personal/file/WEBc9a25d09d2b2a719d32b450c67027199?method=download&shareKey=f3c70ead5fc523397dade3c906225333" alt="image2"><br>复制链接<br><img src="https://note.youdao.com/yws/api/personal/file/WEB92fc45f4a41894039479e7e0164f54fb?method=download&shareKey=6c9cffd44b504b0dd8de29cabf2d405b" alt="image3"><br>到浏览器上打开,复制链接<br><img src="https://note.youdao.com/yws/api/personal/file/WEBd43706e509bcbf94d3b2280ef47a31ee?method=download&shareKey=eafff8cb4d4bbb874ca08af10d2c90dd" alt="image4"><br>在你想插入图片的地方</p><pre><code class="hljs">![image](复制的图片链接)</code></pre><p>然后你就会发现显示成功！嘿嘿</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>m1 docker</title>
    <link href="/2021/04/04/m1-docker/"/>
    <url>/2021/04/04/m1-docker/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为我的电脑刚买不久，买的m1，，之前m1的docker启不起来，</p><span id="more"></span><p>现在出了，我是在<a href="https://www.docker.com/blog/download-and-try-the-tech-preview-of-docker-desktop-for-m1/">https://www.docker.com/blog/download-and-try-the-tech-preview-of-docker-desktop-for-m1/</a><br>这个网站下载的用着不错，成功启动，这样m1也有了docker神器！</p><p><img src="https://note.youdao.com/ynoteshare1/index.html?id=4e6198b7f733ba67d0993b1461864a07&type=note" alt="docker"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>解决pip下载速度慢的问题</title>
    <link href="/2021/04/04/%E8%A7%A3%E5%86%B3pip%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E9%80%9F%E5%BA%A6%E6%85%A2%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <url>/2021/04/04/%E8%A7%A3%E5%86%B3pip%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E9%80%9F%E5%BA%A6%E6%85%A2%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>pip 有时下载库很慢，半天下不下来我也挺烦，就在网上看到这个方法，一用，很可以呀！记录一下：</p><span id="more"></span><h3 id="1-临时"><a href="#1-临时" class="headerlink" title="1.临时"></a>1.临时</h3><pre><code class="hljs">pip install -i https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple some-package</code></pre><h3 id="2设为默认"><a href="#2设为默认" class="headerlink" title="2设为默认"></a>2设为默认</h3><pre><code class="hljs">pip install pip -Upip config set global.index-url https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple</code></pre><p>一用，确实快了很多，不可同日而语，嘿嘿</p><p>镜像源的话我觉得两个都行，一个是上面的，还有一个:<a href="http://pypi.douban.com/simple/">http://pypi.douban.com/simple/</a></p><p>以上部分内容参考自：<a href="https://blog.csdn.net/qq_39123009/article/details/88088134?utm_source=app&amp;app_version=4.5.2">https://blog.csdn.net/qq_39123009/article/details/88088134?utm_source=app&amp;app_version=4.5.2</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
